@inproceedings{Etienne-Battistelli-Lecorve:TALN:2020,
    author = "\'Etienne, Aline and Battistelli, Delphine and Lecorv\'e, Gw\'enol\'e",
    title = "L'expression des \'emotions dans les textes pour enfants : constitution d'un corpus annot\'e",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "205-212",
    note = "Expressing emotions in texts for children: constitution of an annotated corpus",
    abstract = "Cet article pr\'esente une typologie de divers modes d'expression linguistique des \'emotions, le sch\'ema d'annotation sous Glozz qui impl\'emente cette typologie et un corpus de textes journalistiques pour enfants annot\'e \`a l'aide de ce sch\'ema. Ces travaux pr\'eliminaires s'ins\`erent dans le contexte d'une \'etude relative au d\'eveloppement des capacit\'es langagi\`eres des enfants, en particulier de leur capacit\'e \`a comprendre un texte selon des crit\`eres \'emotionnels.",
    keywords = "\'emotions, sch\'ema d'annotation, textes pour enfants.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/117.pdf"
}
